# Новостная интернет газета

Это приложение представляет собой новостную интернет газету, разработанную с использованием Spring Boot 3.1.3, Swagger, Spring MVC, MariaDB, phpMyAdmin, Docker и Docker Compose. Также, весь функционал приложения доступен для документации в Swagger.

## Установка и запуск

1. Убедитесь, что на вашем компьютере установлены Java 17, Docker и Docker Compose.
2. Скачайте проект из репозитория.
3. Откройте терминал и перейдите в корневую директорию проекта.
4. Запустите следующую команду для сборки и запуска приложения:

```bash
docker-compose up 
```

5. Откройте браузер и перейдите по адресу `http://localhost:8080` для доступа к приложению.

## База данных

Приложение использует MariaDB в качестве базы данных.
Для доступа к базе данных и управления ей, вы можете использовать phpMyAdmin.
Чтобы открыть phpMyAdmin, перейдите по адресу `http://localhost:8081` и введите следующие данные:
- Хост: `mariadb`
- Пользователь: 
```
указанный вами в файле .env  
```
- Пароль:
```
указанный вами в файле .env
```

## Документация Swagger

Документация Swagger предоставляет подробные сведения о доступных эндпоинтах и моделях приложения.
Чтобы открыть Swagger UI, перейдите по адресу `http://localhost:8080/swagger-ui.html`.

## Вклад

Вы можете внести свой вклад в развитие проекта, добавив новые функции, исправив ошибки или улучшив существующий код. Пожалуйста, откройте issue или создайте pull request, чтобы предложить свои изменения.
